其實失業一年，係咪已經損失咗廿幾萬？

當你係中位數收入兩皮，一年都24萬

賺左一年時間

講到好似你唔返工嘅話人生就會充滿意義
事實係你只會日日都係食玩瞓

食玩瞓好有意義

當你20歲出來搵錢，你蝕左廿年年薪

食玩瞓先正 邊個唔想?

返工係香港人核心價值
冇得返工好慘

係，所以我三歲就做野做到一百歲

法例唔畀15歲以下做勞工

早人19年做野遲人40年退休，計一計都賺多人幾千萬

好奇一問 啲童星kol其實計唔計

做幾十年就係為左退休可以食玩訓, 依架就可以做到

真

其實香港人真係要改下呢d唔返工就冇價值/垃圾/廢人呢種觀念。人生在世每個人都追求快樂，有d人要揾多錢先快樂，fine，但有d人就係想hea下hea下，so what?我某程度上覺得社會上面灌輸返工係理所當然、無業係失敗者係維穩作用，想社會有生產力，但一個普通市民就應該分清楚呢個觀念唔係真理，咁你就唔應該用咁去界定有冇意義

正評

休息是為賺更多的錢

好撚啱 賺咁多錢又帶唔到落棺材 珍惜時間做自己鐘意嘅野 開開心心咁過每一日仲好

SAD BUT TRUE

點只廿幾

真呀一野講出真相

唔好計錢丫，以我為例（剛失業左一年）失業既時候其實覺得自己既價值好低，唔敢同人講未搵到工，又好怕人哋問我最近點，彷彿有工番先係有意義.......有時真係唔知人生其實點先有意義......但調番轉諗，之前份19工，日日其實唉聲嘆氣，咁又真係有意義咩？

無人叫你唔買tsla

係，
同時建議樓主星期六同日都返pt/ freelance
當你炒散一日700, 一年大約賺~70k,

如果樓主放假等於一年蝕~70k

根本返唔返工都無意義
你要搵到樣想做既野，唔一定係工，可以係運動，愛好，自己做完係會開心，甚至上晒癮想成日去做，或者會幫到人幫到自己變更好，咁先叫有意義
如果個人本身想hea，咁你食玩訓慢活咪已經令自己開心冇壓力，都可以叫有意義，但可惜人要返工儲錢又係事實

你咁諗好on 9

老老實實
如果肯定可以凍結現有待遇職位
我願意放2年假

應該係佢地老豆老母收人工

賺左一年健康

其實
你咁努力返工都係為咗退休之後食瞓玩

損失20幾皮之餘仲要輸撚埋一年時間+經驗

食玩瞓真係無問題，但為左搵食先死死地氣返工。

幾時都話香港人興趣係返工

係可能唔止24萬 加埋可以投資增值
仲有下年再搵工可能比人壓價

利申 奴性重

當係被判坐監一年，不過可以俾廿萬當冇事。咁你會點選擇? 呢一年時間你係咪會更加珍惜，做啲自己覺得有意思嘅事？

點解會係損失 你返工一年無糧出先係損失

你搵錢唔係為食玩訓？
我都想可以日日食玩訓呀

菩提本無樹，明鏡亦非台，本來無一物，何處惹塵埃

買282 兩日賺返幾年既錢啦

意識型態的軟入侵才恐怖

人生在世唔係追求快樂
快樂只係bonus
係追求想完成自己想做嘅嘢
快樂係伴隨，鼓勵你繼續行
唔係追求嘅本身

有想做嘅嘢都係源於你會因此而滿足
用滿足呢個講法比快樂更好

人本身傾向滿足自己生理上同靈魂上需求
但社會教育大眾滿足社會需求
越來越多城市人不自覺去滿足社會需求同標準冇左自己
參考Fight Club

你失業一年 見工都唔知點解釋

有啲解釋完唔點理
有啲會係咁啫住你

直接講疫情關係囉，依家情況就係我好想返工，但真係少公司請人，見工咪話自己有keep住進修，起唔好俾人覺得你咁頹

今年無得旅行

講起冇做一排之後搵工麻煩d

hr呢個職業都係禍根！

呢個時勢，就算公司，都保證唔到兩年後仲要同一個位

就算公司肯*

扮撚晒野真係可憐。。。
你又係開口埋口誠哥誠哥好似人哋同你有親當有錢佬神咁拜嗰啲戇鳩嚟？

你up乜撚啊？九唔撚搭八

睇comment就意識到香港人原來咁鍾意返工

食玩瞓點解冇意義

你返到成隻狗咁就希望有時間食玩瞓

依家比時間你你又搵唔到工又話冇意義

咁計係好無謂亦好痛苦

之前有個最close 嘅朋友走咗
就發覺如果我都係意外咁走
我畢業之後除咗返工就無其他

所以當時辭咗職去周遊列國

得啦得啦知你返工放工瞓覺再返工好有意義啦！

all in

最弊今年無得自由地出街玩或者去旅行

又要召喚潮文

每日起身慢慢食早餐, 睇住旁邊D西裝友趕頭趕命,自己懶懶飲杯奶茶

食完早餐, 返屋企上網搵工, 每日SEND十封信差唔多,

之後訓覺, 訓到十二點或者一點起身, 可以開電腦睇劇, 睇電影, 打下機, 有左電腦, 呢個世界大把免費娛樂

到左三四點, 可能會覺肚餓, 由於消耗唔多, 可以考慮落街10蚊兩個包, 或者 食麥皮

HEA到晚上, 如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少

失業左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右,

諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活

原來失業已經可以做到, 人生真係可笑, 哈哈

你祖先係咪做太監

你祖先做狗？

有錢食玩訓無所謂wor

如果你係辭職去進修 而且會令你將來更進一步
咁咪值得

奴性重到唔覺得係人

原來你祖先係畜生

小學雞到

個個都唔屌淨係屌你就知咩事啦
又無論點淨係一味攻擊
唔屌你屌邊個啊傻閪

我唔返工學左好多野喎 要返工根本冇時間做其他野

嘩,做就個細既做
大既就坐係到接送等收工就收錢
依D可唔可以順手告一告虐兒?
要辛苦個細既去做?

其實算唔算係走法律罅?叫佢地老豆老母簽約,但係做就細既做 告唔入佢童工?

你呢句同退休人士講都好適用：

講到好似你退休嘅話人生就會充滿意義
事實係你只會日日都係食玩瞓

唔識同奴隸溝通
你係咪二毛嚟

有啲人唔只搵二皮

外國係咪都係咁

得啦你咪吠啦
返去食狗糧啦

越窮既死窮西先最鐘意話人唔番工就廢人

除咗失業失去既收入
仲要計埋一年內自己嘅洗費
當你極慳 一個月洗5千 呢度又6萬

大把童星拍廣告已經袋幾球野

你返工一樣有咁既洗費

每件事都反社會主流價值觀行就實無死
物質主義已經要反啦

理論上係啱

但人係會受大環境影響

而且自己都會judge自己價值喺邊

失業一段時間你就會迷惘

但無錢好多野都做唔到

我真心想問你憑咩定義人地人生在世應該追求啲咩?

"人生在世唔係追求快樂"
依句表達左你個人既追求,唔代表所以人都係追求緊同你一樣既野。

房屋問題：樓貴租貴，hea都至少有個自己覺得舒服的安身之所

退休保障問題：壯年嘅時候有人想博有人想hea，但老左就人人都想hea，咁就需要有hea的本錢

社會的風氣主要係同依d政策互相影響

你番工但無推動任何事情to 我其實你都係浪費時間

返工又好有意義？

老豆老母袋

夜晚唔打多份工
一年又唔見廿幾萬

特別係20-30歲
賺翻一年青春

咁又未至於0收入咁過日子嘅 返下parttime 炒下股賺番一千幾百都得㗎姐 總知夠洗養到自己咪ok

咁無問過就生個B出嚟，仲要困佢喺bb床，可唔可以告非法禁固？

我冇定義人生在世應該追求啲咩
只係否定快樂係最終追求
好似你唔係追求錢 係追求提供價值 之後你獲得應有酬勞
如果人生純粹只係追求快樂 咁大家應該一齊吸毒 吸到天荒地老

講真 人起碼要返工到60歲先可以退休
中途嘅一年/20萬只不過係佔好少
如果唔係仙都唔仙嘅話失業咪當休息吓囉

我認為你依個想法好自我。

首先,

1) 一個人追求咩野係佢個人選擇
2)如果吸毒唔犯法你亦無理由去 criticise例如 Amsterdam 合法食weed, 你都唔應該judge。只要唔犯法就可以。

3)每個人追求既生活方式同目標唔一定要受社會觀念影響。

你可以否定快樂係最終追求, 但有人視快樂係最終追求唔係一件錯事, 只係大家追求唔同。

咁即係表示個人本身有問題 同返唔返工無關

呢個真係要正評

唔止
仲有一年工作經驗

根據勞工法例，香港容許某一些行業聘用15歲以下僱員。而演藝行業就係其中一種，但法例同時訂明每週定每日(唔記得咗)工時上限